[
    {
        "id": 1,
        "question": "Lambang bilangan dari delapan belas adalah ...",
        "option_one": "12",
        "option_two": "10",
        "option_three": "18",
        "option_four": "28",
        "answer": "18",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 1",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "8 + 6 =",
        "option_one": "16",
        "option_two": "13",
        "option_three": "14",
        "option_four": "42",
        "answer": "14",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 1",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "18, 16, 12, 20, 14, dari bilangan tersebut jika diurutkan mulai dari yang terkecil maka akan menjadi …",
        "option_one": "12, 14, 16, 18, 20",
        "option_two": "14, 18, 16, 20, 12",
        "option_three": "12, 16, 14, 18, 20",
        "option_four": "20, 18, 16, 14, 12",
        "answer": "12, 14, 16, 18, 20",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 1",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "2 + 5 =",
        "option_one": "3",
        "option_two": "5",
        "option_three": "7",
        "option_four": "8",
        "answer": "7",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 1",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "10 - 2 =",
        "option_one": "3",
        "option_two": "5",
        "option_three": "8",
        "option_four": "2",
        "answer": "8",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 1",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "14 – a = 6 , nilai untuk a adalah ….",
        "option_one": "3",
        "option_two": "7",
        "option_three": "10",
        "option_four": "8",
        "answer": "8",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 1",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "18 – 5 – 2 =",
        "option_one": "11",
        "option_two": "7",
        "option_three": "8",
        "option_four": "10",
        "answer": "11",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 1",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Sembilan belas, jika ditulis dengan angka maka akan menjadi..",
        "option_one": "9",
        "option_two": "19",
        "option_three": "29",
        "option_four": "39",
        "answer": "19",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 1",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "11 + 7 + 6 =",
        "option_one": "17",
        "option_two": "18",
        "option_three": "24",
        "option_four": "25",
        "answer": "24",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 1",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Tujuh belas pulpen jika dikurangi dengan delapan pulpen sisanya adalah…",
        "option_one": "9",
        "option_two": "10",
        "option_three": "11",
        "option_four": "12",
        "answer": "9",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 1",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Hasil dari 9 x 50 ÷ 30 adalah….",
        "option_one": "15",
        "option_two": "10",
        "option_three": "30",
        "option_four": "20",
        "answer": "15",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 6",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "FPB dari 48, 72 dan 96 adalah….",
        "option_one": "16",
        "option_two": "24",
        "option_three": "8",
        "option_four": "12",
        "answer": "24",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 6",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Angka yang memiliki nilai ratusan dalam bilangan 3876 ini yaitu .…",
        "option_one": "3",
        "option_two": "8",
        "option_three": "7",
        "option_four": "6",
        "answer": "8",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 2",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "Angka 3 dari bilangan 234 ini mengandung nilai",
        "option_one": "Satuan",
        "option_two": "Puluhan",
        "option_three": "Ratusan",
        "option_four": "Ribuan",
        "answer": "Puluhan",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 2",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "Tiga buah tangki masing-masing berisi minyak tanah 4,25 m3, 2.500 liter, dan 5.500 dm3. Jumlah minyak tanah seluruhnya ada…liter",
        "option_one": "13500",
        "option_two": "8050",
        "option_three": "11250",
        "option_four": "12250",
        "answer": "12250",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 6",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "Bilangan 265 … dari 256.",
        "option_one": "Minor",
        "option_two": "Lebih besar",
        "option_three": "Lebih kecil",
        "option_four": "Sama dengan",
        "answer": "Sama dengan",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 2",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "Pak Imam mempunyai tiga kebun yang luasnya 3 ha, 1.900 m2, dan 1,75 are. Jika kebunnya dijual 2,5 ha, maka luas kebun Pak Imam sekarang…m2",
        "option_one": "6250",
        "option_two": "4055",
        "option_three": "7075",
        "option_four": "5075",
        "answer": "7075",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 6",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "Bilangan 129 … dari 291",
        "option_one": "Minor",
        "option_two": "Lebih besar",
        "option_three": "Lebih kecil",
        "option_four": "Sama dengan",
        "answer": "Lebih kecil",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 2",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "Ayah membeli 50 ekor ayam\r\nKemudian, beliau membeli lagi 125 ayam\r\nBerapa jumlah dari ayam ayah saat ini …",
        "option_one": "130 ekor",
        "option_two": "175 ekor",
        "option_three": "325 ekor",
        "option_four": "475 ekor",
        "answer": "175 ekor",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 2",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 21,
        "question": "Sebuah tempat minyak berbentuk balok dengan ukuran panjang 25 cm, lebar 20 cm, dan tinggi 18 cm diisi minyak goreng sampai penuh. Volume minyak goreng di dalam kaleng adalah…cm3",
        "option_one": "8000",
        "option_two": "9000",
        "option_three": "12000",
        "option_four": "11000",
        "answer": "9000",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 6",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 22,
        "question": "Hasil dari 200 km + 15 hm – 21.000 m adalah…m",
        "option_one": "185500",
        "option_two": "185000",
        "option_three": "180050",
        "option_four": "180500",
        "answer": "180500",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 6",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 23,
        "question": "Bapak Harun mempunyai 357 butir telur ayam yang akan beliau jual\r\nTak lama, telur tersebut sudah terjual sebanyak 125 butir\r\nBerapa sisa dari telur yang Bapak Harun simpan .…",
        "option_one": "232",
        "option_two": "235",
        "option_three": "237",
        "option_four": "239",
        "answer": "232",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 2",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 24,
        "question": "Hasil dari 70 – (–25) + 50 adalah….",
        "option_one": "55",
        "option_two": "75",
        "option_three": "65",
        "option_four": "85",
        "answer": "75",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 6",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 25,
        "question": "Kebun Pak Warno berbentuk persegi panjang dengan ukuran panjang 4,2 dam dan lebar 370 dm. Keliling kebun Pak Warno adalah…meter",
        "option_one": "124",
        "option_two": "158",
        "option_three": "225",
        "option_four": "212",
        "answer": "124",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 6",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 26,
        "question": "Urutan bilangan dari yang terkecil ke yang terbesar di bawah ini yang benar adalah ….",
        "option_one": "132, 231, 123, 213",
        "option_two": "123, 132, 213, 231",
        "option_three": "213, 231, 123, 132",
        "option_four": "231, 213, 132, 123",
        "answer": "123, 132, 213, 231",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 2",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 27,
        "question": "225 + … = 270",
        "option_one": "35",
        "option_two": "45",
        "option_three": "55",
        "option_four": "65",
        "answer": "45",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 2",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 28,
        "question": "Di sebuah tempat penyewaan peralatan pesta terdapat 6 gros piring. Sebanyak 4 lusin dipinjam oleh Bu Tuti dan sebanyak 2 gros dipinjam oleh Bu Ayu. Piring yang tersisa di tempat tersebut sebanyak…buah",
        "option_one": "586",
        "option_two": "528",
        "option_three": "516",
        "option_four": "456",
        "answer": "528",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 6",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 29,
        "question": "Bilangan 728 jika ditulis dalam bentuk panjang maka akan menjadi ….",
        "option_one": "700 + 20 + 80",
        "option_two": "700 + 20 + 8",
        "option_three": "70 + 20 + 80",
        "option_four": "7 + 2 + 8",
        "answer": "700 + 20 + 8",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 2",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 30,
        "question": "Hasil dari 15 x 50 ÷ 30 adalah....",
        "option_one": "35",
        "option_two": "15",
        "option_three": "25",
        "option_four": "45",
        "answer": "25",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 6",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 31,
        "question": "Aku bilangan ganjil. dan aku lebih kecil dari 400. Aku lebih besar dari 397. Aku adalah",
        "option_one": "395",
        "option_two": "396",
        "option_three": "398",
        "option_four": "399",
        "answer": "399",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 2",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 32,
        "question": "Buku Rani 18 lebih banyak dari buku Doni. Jika buku Doni sebanyak 20, maka buku Rani adalah ….",
        "option_one": "2",
        "option_two": "12",
        "option_three": "28",
        "option_four": "38",
        "answer": "38",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 2",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 33,
        "question": "Volume aliran sebuah selang 1.600 liter. Air mengalir selama 40 menit. Debit selang tersebut adalah …. L/Menit",
        "option_one": "40",
        "option_two": "0,4",
        "option_three": "4",
        "option_four": "400",
        "answer": "40",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 6",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 34,
        "question": "Sebuah tower PDAM dapat menampung 12.000 liter air. Jika air dikeluarkan dengan debit 200 liter/menit. Waktu yang diperlukan untuk mengosongkan penampungan air tersebut adalah …. Menit",
        "option_one": "40",
        "option_two": "45",
        "option_three": "60",
        "option_four": "30",
        "answer": "60",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 6",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 35,
        "question": "FPB dan KPK dari bilangan 60, 72 dan 48 ialah ….",
        "option_one": "12 dan 720",
        "option_two": "12 dan 72",
        "option_three": "16 dan 480",
        "option_four": "16 dan 320",
        "answer": "12 dan 720",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 6",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 36,
        "question": "135, 153, 115, 151\r\nUrutan bilangan diatas dari yang terkecil ialah ….",
        "option_one": "135, 115, 153, 151",
        "option_two": "115, 135, 153, 151",
        "option_three": "115, 135, 151, 153",
        "option_four": "153, 135, 151, 115",
        "answer": "115, 135, 151, 153",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 2",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 37,
        "question": "Lampu A menyala setiap 6 menit, B tiap 8 menit, dan C setiap 12 menit. Pada pukul 09.46 ketiga lampu menyala bersama-sama. Ketiga lampu akan menyala lagi pada pukul …",
        "option_one": "10.05",
        "option_two": "10.10",
        "option_three": "10.20",
        "option_four": "10.25",
        "answer": "10.10",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 6",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 38,
        "question": "Hasil perpangkatan tiga dari 12 adalah …",
        "option_one": "1688",
        "option_two": "1878",
        "option_three": "1648",
        "option_four": "1728",
        "answer": "1728",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 6",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 39,
        "question": "303 305 302 301 304 Urutan bilangan dari yang terbesar ke yang terkecil adalah ….",
        "option_one": "304 305 303 302 301",
        "option_two": "305 304 303 302 301",
        "option_three": "301 302 303 305 304",
        "option_four": "303 302 301 304 305",
        "answer": "305 304 303 302 301",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 2",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 40,
        "question": "Perkalian di bawah ini yang hasilnya tepat adalah …",
        "option_one": "4 x 5 = 15",
        "option_two": "8 x 5 = 30",
        "option_three": "8 x 4 = 32",
        "option_four": "4 x 9 = 33",
        "answer": "8 x 4 = 32",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 2",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 41,
        "question": "42 : 6 = …",
        "option_one": "4",
        "option_two": "7",
        "option_three": "8",
        "option_four": "10",
        "answer": "7",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 2",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 42,
        "question": "Andi baru saja membeli 5 buku tulis. Setiap buku harganya Rp. 3.000,00. Maka Andi bisa membayarnya dengan ….",
        "option_one": "1 lembar sepuluh ribuan",
        "option_two": "7 lembar dua ribuan",
        "option_three": "13 lembar seribuan",
        "option_four": "3 lembar lima ribuan",
        "answer": "3 lembar lima ribuan",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 3",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 43,
        "question": "Uang saku Anita adalah Rp. 10.000,00. Anita memberli 1 bungkus roti dengan harga Rp. 2.500,00 . Maka sisa uang Saku Anita adalah …",
        "option_one": "Rp 8.000,00",
        "option_two": "Rp. 8.500,00",
        "option_three": "Rp. 7.500,00",
        "option_four": "Rp. 6.500,00",
        "answer": "Rp. 7.500,00",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 3",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 44,
        "question": "Bagus membeli sebuah pensil dengan harga Rp. 3.800,00. Ia menyerahkan uang kepada pembeli sejumlah 1 lembar uang lima ribuan. Sisa kembalian yang akan diterima oleh Bagus adalah ….",
        "option_one": "Rp. 1.800,00",
        "option_two": "Rp. 1.200,00",
        "option_three": "Rp. 1.300,00",
        "option_four": "Rp. 2.800,00",
        "answer": "Rp. 1.200,00",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 3",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 45,
        "question": "Siska mempunyai uang sebanyak Rp. 40.700,00 dan Rani juga mempunyai uang sebanyak Rp. 31.500,00. Jumlah uang mereka berdua adalah ….",
        "option_one": "Rp. 72.500,00",
        "option_two": "Rp. 72.200,00",
        "option_three": "Rp. 71.500,00",
        "option_four": "Rp. 72.100,00",
        "answer": "Rp. 72.200,00",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 3",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 46,
        "question": "Sudut yang dibentuk oleh jarum jam pada pukul 01.00 adalah ….",
        "option_one": "Sudut siku-siku",
        "option_two": "Sudut lancip",
        "option_three": "Sudut tumpul",
        "option_four": "Sudut sembarang",
        "answer": "Sudut lancip",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 3",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 47,
        "question": "Sudut yang memiliki besar 90° disebut sudut ….",
        "option_one": "Siku-siku",
        "option_two": "Lancip",
        "option_three": "Tumpul",
        "option_four": "Garis diagonal",
        "answer": "Siku-siku",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 3",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 48,
        "question": "Sinta memiliki buku tulis. Ia ingin mengukur panjangnya. Maka sebaiknya ia menggunakan alat ukur berupa ….",
        "option_one": "Jam",
        "option_two": "Penggaris",
        "option_three": "Timbangan",
        "option_four": "Meteran",
        "answer": "Penggaris",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 3",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 49,
        "question": "Meteran adalah alat untuk mengukur",
        "option_one": "Berat",
        "option_two": "Panjang",
        "option_three": "Waktu",
        "option_four": "Volume",
        "answer": "Panjang",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 3",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 50,
        "question": "Pecahan 1⁄2 sering juga disebut ….",
        "option_one": "Sepertiga",
        "option_two": "Seperempat",
        "option_three": "Setengah",
        "option_four": "Seperlima",
        "answer": "Setengah",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 3",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 51,
        "question": "1⁄6 ….. 1⁄2. Tanda yang tepa untuk mengisi titik-titik di samping adalah ….",
        "option_one": "<",
        "option_two": "=",
        "option_three": ">",
        "option_four": "/",
        "answer": "<",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 3",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 52,
        "question": "Bangun datar yang tidak memiliki sudut adalah bangun ….",
        "option_one": "Trapesium",
        "option_two": "Persegi",
        "option_three": "Lingkaran",
        "option_four": "Segitiga",
        "answer": "Lingkaran",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 3",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 53,
        "question": "Pada garis bilangan, makin ke kiri nilai bilangan ....",
        "option_one": "semakin besar",
        "option_two": "semakin kecil",
        "option_three": "semakin banyak",
        "option_four": "sama saja",
        "answer": "semakin kecil",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 3",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 54,
        "question": "Hasil pengerjaan dari 426 : 6 adalah ....",
        "option_one": "71",
        "option_two": "72",
        "option_three": "73",
        "option_four": "74",
        "answer": "71",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 3",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 55,
        "question": "Hasil dari 258 + 6 x 100 adalah ....",
        "option_one": "838",
        "option_two": "848",
        "option_three": "858",
        "option_four": "868",
        "answer": "858",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 3",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 56,
        "question": "256 adalah hasil perpangkatan dari.....",
        "option_one": "14",
        "option_two": "15",
        "option_three": "15",
        "option_four": "18",
        "answer": "16",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 5",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 57,
        "question": "√ 676 = n +10, berapakah nilai n?",
        "option_one": "16",
        "option_two": "14",
        "option_three": "17",
        "option_four": "18",
        "answer": "16",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 5",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 58,
        "question": "√ 900: √ 25 = …",
        "option_one": "30",
        "option_two": "20",
        "option_three": "15",
        "option_four": "25",
        "answer": "25",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 5",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 59,
        "question": "Sudut tumpul ialah sudut yang besar sudutnya lebih dari ….",
        "option_one": "80",
        "option_two": "90",
        "option_three": "100",
        "option_four": "120",
        "answer": "120",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 3",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 60,
        "question": "Ubin yang dipasang di ruang tamu memiliki bentuk persegi panjang dengan luas 625 cm². Maka panjang sisi dari ubin tersebut yaitu ….",
        "option_one": "15",
        "option_two": "35",
        "option_three": "25",
        "option_four": "55",
        "answer": "25",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 5",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 61,
        "question": "KPK dari 35 dan 42 adalah ….",
        "option_one": "160",
        "option_two": "180",
        "option_three": "165",
        "option_four": "184",
        "answer": "180",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 5",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 62,
        "question": "Ayah mulai belajar pada jam 7:00 malam dan berakhir pada jam 9:35 malam Jadi kamu belajar … menit.",
        "option_one": "150",
        "option_two": "155",
        "option_three": "160",
        "option_four": "165",
        "answer": "155",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 4",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 63,
        "question": "27 : (-3) x 4 = ….",
        "option_one": "36",
        "option_two": "-36",
        "option_three": "12",
        "option_four": "-12",
        "answer": "-36",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 5",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 64,
        "question": "Pesawat terbang mampu menempuh jarak 600 km dalam waktu 45 menit. Kecepatan rata-rata pesawat tersebut adalah …. Km/Jam",
        "option_one": "700",
        "option_two": "750",
        "option_three": "800",
        "option_four": "850",
        "answer": "750",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 5",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 65,
        "question": "Ibu memasukkan 300 sendok ke dalam sebuah kotak. Jumlah sendok ada … lusin.",
        "option_one": "20",
        "option_two": "25",
        "option_three": "30",
        "option_four": "35",
        "answer": "25",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 4",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 66,
        "question": "Sebuah bus berangkat dari kota A pukul 08.15, dengan kecepatan rata-rata 45 km per jam. Bus itu sampai di kota B pukul 10.35. Jarak kota A dan B = . . . km.",
        "option_one": "100",
        "option_two": "105",
        "option_three": "110",
        "option_four": "115",
        "answer": "105",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 5",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 67,
        "question": "Hasil 30 x 40 – 750 + 300 adalah.",
        "option_one": "700",
        "option_two": "750",
        "option_three": "800",
        "option_four": "850",
        "answer": "750",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 4",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 68,
        "question": "Luas sebuah layang-layang adalah 228 cm². Panjang salah satu diagonalnya 38 cm. Panjang diagonal yang lain adalah ….",
        "option_one": "12",
        "option_two": "14",
        "option_three": "16",
        "option_four": "18",
        "answer": "14",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 5",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 69,
        "question": "Agung akan membuat layang-layang dengan panjang rangka 50 cm dan 40 cm. Luas kertas yang dibutuhkan untuk membuat layang-layang tersebut adalah … cm².",
        "option_one": "2000",
        "option_two": "2500",
        "option_three": "1000",
        "option_four": "1500",
        "answer": "1000",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 5",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 70,
        "question": "Diketahui sebuah trapesium luasnya 3.763 cm². Tinggi trapesium adalah 53 cm. Jumlah sisi yang sejajar adalah ….",
        "option_one": "142",
        "option_two": "140",
        "option_three": "136",
        "option_four": "138",
        "answer": "142",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 5",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 71,
        "question": "Faktor dari bilangan 12 adalah ….",
        "option_one": "1, 2, 3, 4, 6, 8, 12",
        "option_two": "1, 2, 3, 4, 6, 12",
        "option_three": "1, 2, 3, 4, 5, 6, 12",
        "option_four": "1, 2, 3, 4, 5, 12",
        "answer": "1, 2, 3, 4, 6, 12",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 4",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 72,
        "question": "Faktor persekutuan 36 dan 42 adalah ….",
        "option_one": "1, 2, 3, 4, 6",
        "option_two": "1, 2, 3, 4, 6, 8",
        "option_three": "1, 2, 3, 4, 6, 12",
        "option_four": "1, 2, 3, 4, 6, 12, 18",
        "answer": "1, 2, 3, 4, 6",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 4",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 73,
        "question": "3 jam + 45 menit = … menit",
        "option_one": "200",
        "option_two": "215",
        "option_three": "225",
        "option_four": "300",
        "answer": "225",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 4",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 74,
        "question": "Volume kubus jika panjang rusuknya 9cm adalah … cm³",
        "option_one": "684",
        "option_two": "729",
        "option_three": "279",
        "option_four": "849",
        "answer": "729",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 5",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 75,
        "question": "KPK dari 27 dan 45 adalah …",
        "option_one": "135",
        "option_two": "145",
        "option_three": "160",
        "option_four": "180",
        "answer": "135",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 4",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 76,
        "question": "Jumlah sisi sejajar sebuah trapesium adalah 320 cm. Tingginya 15 cm. Luasnya adalah ….",
        "option_one": "2500",
        "option_two": "3000",
        "option_three": "4200",
        "option_four": "2400",
        "answer": "2500",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 5",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 77,
        "question": "FPB dari 54 dan 72 adalah …",
        "option_one": "6",
        "option_two": "9",
        "option_three": "18",
        "option_four": "27",
        "answer": "18",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 4",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 78,
        "question": "Ukuran sudut pada seperempat putaran adalah …",
        "option_one": "45",
        "option_two": "90",
        "option_three": "180",
        "option_four": "360",
        "answer": "90",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 4",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 79,
        "question": "Bila Angka 12 di sebelah kanan nomor -7 berdiri …",
        "option_one": "19",
        "option_two": "5",
        "option_three": "-5",
        "option_four": "-19",
        "answer": "5",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 4",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 80,
        "question": "Akar pangkat dua dari 1.296 adalah ....",
        "option_one": "34",
        "option_two": "36",
        "option_three": "32",
        "option_four": "38",
        "answer": "36",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 5",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 81,
        "question": "Jika 236 + (-116) = …",
        "option_one": "352",
        "option_two": "120",
        "option_three": "-120",
        "option_four": "-352",
        "answer": "120",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 4",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 82,
        "question": "3 jam + 45 menit + 2400 detik = ... menit",
        "option_one": "285",
        "option_two": "275",
        "option_three": "255",
        "option_four": "265",
        "answer": "265",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 5",
        "subject": "MATEMATIKA"
    },
    {
        "id": 83,
        "question": "2 + 2 =",
        "option_one": "3",
        "option_two": "4",
        "option_three": "5",
        "option_four": "25",
        "answer": "4",
        "grade": "SD",
        "grade_level": "Kelas 1",
        "subject": "MATEMATIKA"
    }
]